questionsDict = [
    {
        'keywords': ['проходн', 'балл'],
        'question': 'Проходные баллы на тот/иной факультет.',
        'answer': '''  Проходной балл в вуз – это минимальная сумма экзаменационных оценок, с которой был зачислен абитуриент, поэтому узнать этот показатель можно только в августе года поступления. 

Для участия в конкурсе необходимо набрать проходной минимум по результатам вступительных испытаний или ЕГЭ. 
Результаты приема в 2019/20 учебном году:
http://abiturient.osu.ru/step1/pass-mark-2019'''
    },
    {
        'keywords': ['бюджетны', 'мест', 'коммерческ', 'льготн', 'целев'],
        'question': 'Количество бюджетных мест.',
        'answer': '''Количество бюджетных, коммерческих, льготных и целевых мест можно посмотреть здесь: 
http://abiturient.osu.ru/step1/spec-list?year=2020&filial=1&level=0&otdel=3 '''
    },
    {
        'keywords': ['стоимост', 'стоит'],
        'question': 'Стоимость обучения',
        'answer': '''Стоимость обучения для каждого направления: 
http://abiturient.osu.ru/step1/cost-study'''
    },
    {
        'keywords': ['общежити'],
        'question': 'Как получить место в общежитии?',
        'answer': '''Абитуриенты могут подать документы на предоставление места в общежитии в отдел по социальной и воспитательной работе после подачи документов в приемную комиссию университета на e-mail:  osvr@mail.osu.ru
Бланки заявлений можно скачать на сайте: http://osu.ru/doc/1329 '''
    },
    {
        'keywords': ['заочн'],
        'question': 'Заочная форма обучения',
        'answer': '''Количество мест на заочной форме обучения можно посмотреть здесь: 
http://abiturient.osu.ru/step1/spec-list?year=2020&filial=1&level=0&otdel=3'''
    },
    {
        'keywords': ['экзамен', 'сдать', 'сдавать'],
        'question': 'Какие экзамены нужно сдавать для поступления?',
        'answer': '''Перечень вступительных испытаний и предметов ЕГЭ в приоритетной последовательности с указанием минимального количества баллов для участия в конкурсе указаны на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/step1/spec-list?level=0&year=2020&filial=1&otdel=1#bak'''
    },
    {
        'keywords': ['вступительны', 'испытани'],
        'question': 'Наличие вступительных испытаний для конкретной специальности.',
        'answer': '''Вступительные испытания творческой направленности проходят по следующим направлениям подготовки:
07.03.01 Архитектура
07.03.03 Дизайн архитектурной среды
42.03.02 Журналистика
54.03.01 Дизайн

По результатам вступительных испытаний также поступают абитуриенты имеющие среднее профессиональное или высшее образование.
Подробнее с правилами можно ознакомится на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/ '''
    },
    {
        'keywords': ['вступительны', 'испытани'],
        'question': 'В какой форме будут проводиться вступительные испытания?',
        'answer': '''Вступительные испытания в 2020 году будут осуществляться в дистанционной форме. 
Сроки вступительных испытаний, проводимых университетом самостоятельно, будут опубликованы на официальном сайте университета не позднее 15 июля. 
Подробнее с регламентом проведения вступительных испытаний можно ознакомиться на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/ '''
    },
    {
        'keywords': ['стипенди'],
        'question': 'Размер стипендии и возможность ее повышения.',
        'answer': '''С размерами стипендий возможностью ее повышения  можно ознакомиться на сайте: 
http://www.osu.ru/doc/185'''
    },
    {
        'keywords': ['ГТО', 'аттестат', 'медал', 'достижени'],
        'question': 'Учет индивидуальных достижений (ГТО, красный аттестат, медаль и др.)',
        'answer': '''Все учитываемые достижения указаны на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/priem-info/priem_individ'''
    },
    {
        'keywords': ['иностранны'],
        'question': 'Порядок поступления для иностранных граждан.',
        'answer': '''Особенности проведения приема иностранных граждан и лиц без гражданства представлены на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/step2/entrance-rules#inostr'''
    },
    {
        'keywords': ['количество', 'направлени', 'пода'],
        'question': 'Количество направлений, на которые можно подать заявление.',
        'answer': '''Поступающие на обучение по программам бакалавриата и программам специалитета очной формы обучения подают единое заявление с указанием не более трех направлений подготовки (специальностей) университета, в конкурсе на которые они желают участвовать.'''
    },
    {
        'keywords': ['документ'],
        'question': 'Где найти список документов, необходимых для поступления?',
        'answer': '''При подаче заявления о приеме на обучение по программам бакалавриата, специалитета и магистратуры нужно предоставить в приемную комиссию следующие документы:

• Паспорт или удостоверение личности;
• Документ об образовании (аттестат, диплом);
• Фотография — по желанию абитуриента при подаче заявления или после зачисления, ОБЯЗАТЕЛЬНО для абитуриентов сдающих вступительные испытания внутри университета;
• Медицинская справка формы 086/у на ряд направлений подготовки ГГФ, ТФ, ИСГИМ, ФПБИ, ЭЭФ  - предоставляется после зачисления в начале учебного года;
• Документы, подтверждающие особые права, льготы, а также индивидуальные достижения по усмотрению поступающего.

Напоминаем, прием документов будет проходить в электронной форме. Оригинал документа, удостоверяющего образование соответствующего уровня, необходимого для зачисления, представляется в университет в течение первого года обучения.'''
    },
    {
        'keywords': ['документ', 'пода'],
        'question': 'Как можно подать документы?',
        'answer': '''Прием документов в 2020 году осуществляется с использованием дистанционных технологий, через личный кабинет абитуриента на сайте ОГУ.'''
    },
    {
        'keywords': ['олимпиад', 'балл', 'победител'],
        'question': 'Какие олимпиады учитываются при поступлении? Сколько баллов начисляется победителям и призерам?',
        'answer': '''Список принимаемых олимпиад указан на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/step2/schools-contests.
К общей сумме прибавляется 5 баллов за наличие диплома.'''
    },
    {
        'keywords': ['оплат'],
        'question': 'Как оплатить обучение по договору?',
        'answer': '''Приложение 1 http://abiturient.osu.ru/step2/entrance-rules 
Оплата производится через кассу или по расчетному счету ОГУ.'''
    },
    {
        'keywords': ['трудоустройств', 'перспектив'],
        'question': 'Перспективы трудоустройства после обучения.',
        'answer': '''С данной информацией можно ознакомиться на сайте: 
http://osu.ru/doc/38'''
    },
    {
        'keywords': ['медал', 'льгот'],
        'question': 'Будут ли при поступлении льготы медалистам?',
        'answer': '''Нет, медаль может учитываться в случае спорной ситуации в результате одинакового количества баллов у нескольких абитуриентов.'''
    },
    {
        'keywords': ['срок', 'документ', 'подач'],
        'question': 'Сроки подачи документов.',
        'answer': '''Со сроками подачи документов для бакалавров, специалистов и магистрантов очной и заочной формы обучения, датами вступительных испытаний можно ознакомиться на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/step2/entrance-rules'''
    },
    {
        'keywords': ['квот'],
        'question': 'Что такое особая квота и кто имеет на нее право?',
        'answer': '''«Особая квота» - это льготы при поступлении, распространяющиеся на следующие категории абитуриентов: дети-инвалиды, инвалиды I и II групп, инвалиды с детства, инвалиды вследствие военной травмы или заболевания, полученных в период прохождения военной службы, дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей, а также лица из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей, и ветераны боевых действий. 
Подробнее в перечнем можно ознакомиться на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/step2/special_rights '''
    },
    {
        'keywords': ['шанс', 'целево', 'поступлени'],
        'question': 'Каковы шансы при поступлении по целевому направлению?',
        'answer': '''Конкурс на поступление по целевой квоте осуществляется в пределах выделенных бюджетных мест на данной основе. С количеством целевой квоты на направления можно ознакомиться на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/step1/spec-list?level=0&year=2020&filial=1&otdel=1#f6700 

Конкурс на данные места будет проходить только между абитуриентами заключившими договор с организациями. Подробнее с приемом на целевое обучение за счет бюджетных ассигнований федерального бюджета (целевое обучение в пределах квоты), а также с типовыми договорами можно ознакомится на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/step1/purpose-proc'''
    },
    {
        'keywords': ['очн', 'ЕГЭ'],
        'question': 'Можно ли поступить на очную форму обучения без сдачи ЕГЭ?',
        'answer': '''Да, но предстоит сдать внутренние вступительные испытания по тем предметам которые необходимы для участия в конкурсе на то или иное направление.'''
    },
    {
        'keywords': ['сколько', 'ЕГЭ'],
        'question': 'Сколько лет действуют результаты ЕГЭ?',
        'answer': '''В 2020 году институт принимает результаты ЕГЭ, полученные в  2016, 2017,2018,2019 и 2020 годах.'''
    },
    {
        'keywords': ['поменять', 'изменить'],
        'question': 'Можно ли поменять выбранные направления?',
        'answer': '''Поменять выбранные направления можно, только если вы отзовёте предыдущее заявление о приёме документов. Сделать это можно только в личном кабинете абитуриента, соблюдая сроки подачи документов.'''
    },
    {
        'keywords': ['общежит'],
        'question': 'Будучи студентом и живя на съемной квартире, можно ли получить регистрацию в общежитии?',
        'answer': 'Вы можете получить временную регистрацию в общежитии, если будете в нем проживать.'
    },
    {
        'keywords': ['конкурс', 'архитектур', 'журналист', 'дизайн'],
        'question': 'Как будет проходить конкурс при поступлении на направления: Архитектура, Дизайн архитектурной среды, Журналистика, Дизайн',
        'answer': '''С регламентов проведения творческих конкурсов можно ознакомится на сайте: 
http://abiturient.osu.ru/step4/dist_exam'''
    },
    {
        'keywords': ['магистратур', 'другой'],
        'question': 'Если я обучался(лась) на одном факультете на бакалавре, можно ли поступить в магистратуру на другой факультет?',
        'answer': 'Поступление в магистратуру возможно только при наличии диплома о высшем образовании. Направление подготовки в магистратуре можете выбирать любую, независимо от предыдущего образования.'
    },
    {
        'keywords': ['вступительны', 'дата', 'магистратур'],
        'question': 'В каких числах будут проходить вступительные экзамены, для поступления в магистратуру?',
        'answer': '''Сроки вступительных испытаний по программам магистратуры очной и заочной формы обучения на бюджетные места – 13.07.2020 – 05.08.2020;
на места с оплатой стоимости обучения – 13.07.2020 – 24.08.2020.'''
    },
    {
        'keywords': ['льгот', 'спорт'],
        'question': 'Какие льготы есть у спортсмена?',
        'answer': '''Преимущественным правом могут воспользоваться чемпионы и призеры Олимпийских игр, Паралимпийских игр и Сурдлимпийских игр, чемпионы мира, чемпионы Европы, лица, занявшие первое место на первенстве мира, первенстве Европы по видам спорта, включенным в программы Олимпийских игр, Паралимпийских игр и Сурдлимпийских игр (чемпионы (призеры) в области спорта). При предъявлении документа, подтверждающего статус чемпиона или призера.'''
    },
    {
        'keywords': ['очно', 'очная'],
        'question': 'Во время обучения в ОГУ на 2 курсе, можно ли поступить заочно на другое направление и одновременно быть очно на одном направлении и заочно на другом?',
        'answer': 'Да, возможно поступление на направления бакалавриата или специалитета. Это будет засчитано как второе высшее образование'
    },
    {
        'keywords': ['дистанционн'],
        'question': 'В 2020 есть набор на дистанционное обучение?',
        'answer': '''В 2020 году набор на дистанционную форму обучения не осуществляется.'''
    },
    {
        'keywords': ['бюджет', 'платн'],
        'question': 'Можно ли подать заявление на платное и бюджетное обучение одновременно?',
        'answer': '''Да, Вы можете подать заявление о поступлении как на бюджетную, так и на платную основы обучения одновременно.'''
    },
    {
        'keywords': ['результат', 'вступительны'],
        'question': 'В течение скольких дней обычно известны результаты вступительных экзаменов?',
        'answer': '''Результаты вступительных испытаний, проводимых вузом самостоятельно, объявляются на официальном сайте http://abiturient.osu.ru/ не позднее 3 рабочих дней после проведения.'''
    },
    {
        'keywords': ['срок', 'зачислен'],
        'question': 'Какие сроки зачисления?',
        'answer': '''• при зачислении лиц из числа поступающих без вступительных испытаний, поступающих на места в пределах квот (особая квота, целевая квота), приказ о зачислении издается 22 августа;
• при зачислении на 80 % основных конкурсных мест, приказ о зачислении издается 24 августа;
• при зачислении на 100 % основных конкурсных мест, приказ о зачислении издается 26 августа.'''
    },
    {
        'keywords': ['электронн', 'подпис'],
        'question': 'Нужны ли электронные подписи?',
        'answer': '''Нет. В настоящее время нормативные акты не предусматривают необходимость использования абитуриентами электронной цифровой подписи при подаче документов в университет.'''
    },
    {
        'keywords': ['ЕГЭ'],
        'question': 'Кто сможет поступить в ОГУ без ЕГЭ?',
        'answer': '''Поступить в университет по результатам сдачи общеобразовательных вступительных испытаний, проводимых университетом самостоятельно, могут:
•	абитуриенты, имеющие диплом о среднем профессиональном образовании;
•	иностранные граждане;
•	дети-инвалиды, инвалиды.'''
    },
    {
        'keywords': ['иностранн', 'документ'],
        'question': 'Можно ли поступить в ОГУ, если документ об образовании на иностранном языке?',
        'answer': '''Если документ составлен не на русском языке, то нужен перевод, заверенный в нотариальной конторе.'''
    },
    {
        'keywords': ['бланк', 'соглас'],
        'question': 'Нужно ли заполнять и отправлять бланк о согласии на зачисление?',
        'answer': '''В случае если Вы поступаете на направления бакалавриата и (или) специалитета очной формы обучения на бюджетной основе, то имеете право подать согласие на зачисление только в один вуз на одно конкретное направление подготовки или специальность.

Передумать (т.е. отозвать поданное согласие на зачисление и подать новое согласие на зачисление на другую специальность) можно всего лишь один раз.
Поэтому с подачей заявления о согласии на зачисление не нужно спешить. Лучше сначала сдать вступительные испытания, оценить свои шансы, точно определиться, на какое направление подготовки вы хотите участвовать в конкурсе на зачисление, и только потом подавать это заявление.'''
    },
    {
        'keywords': ['достижения', 'отличием', 'ГТО', 'олимпиад'],
        'question': 'За какие индивидуальные достижения (аттестат с отличием, ГТО, олимпиады и др.) добавляются баллы к ЕГЭ при поступлении?',
        'answer': '''При приеме на обучение по программам бакалавриата, программам специалитета может начислять баллы за следующие индивидуальные достижения:

1.	Наличие статуса чемпиона и призера Олимпийских игр, Паралимпийских игр и Сурдлимпийских игр, чемпиона мира, чемпиона Европы, лица, занявшего первое место на первенстве мира, первенстве Европы по видам спорта, включенным в программы Олимпийских игр, Паралимпийских игр и Сурдлимпийских игр, наличие золотого знака отличия Всероссийского физкультурно-спортивного комплекса «Готов к труду и обороне» (ГТО) и удостоверения к нему установленного образца – при поступлении на обучение по специальностям и направлениям подготовки, не относящимся к специальностям и направлениям подготовки в области физической культуры и спорта (не используемые для получения преимуществ при поступлении на обучение по конкретным условиям поступления и конкретным основаниям приема) – 3 балла;

2.	Наличие аттестата о среднем общем образовании с отличием, или аттестата о среднем (полном) общем образовании для награжденных золотой медалью, или аттестата о среднем (полном) общем образовании для награжденных серебряной медалью – 5 баллов;

3.	Наличие диплома о среднем профессиональном образовании с отличием – 5 баллов;

4.	Участие и (или) результаты участия поступающих второго или третьего этапа всероссийской олимпиады школьников, Открытой межвузовской олимпиады для школьников 10-11 классов на Кубок им. Ю.А. Гагарина, многопрофильной Международной Олимпиады Глобус по общеобразовательному предмету, соответствующему профилю вступительных испытаний, в олимпиадах, проводимых в Университете или Университетом, и иных всероссийский и региональных научных и творческих мероприятий, проводимых в целях выявления и поддержки лиц, проявивших выдающиеся способности:

за участие – 1 балл;
за диплом призера – 3 балла;
за диплом победителя – 5 баллов.

Статус победителя и (или) призера подтверждается грамотой или дипломом победителя и (или) призера, выданными поступающему по результатам только индивидуальных достижений в период обучения в 10-м, 11-м классах школы (гимназии, лицея) или за весь период обучения в техникуме, колледже, училище.'''
    },
    {
        'keywords': ['выйти', 'конкурс'],
        'question': 'При подаче документов в несколько ВУЗов, включая ОГУ, я могу потом, выйти из конкурса, если пройду в другое место?',
        'answer': '''Поступающий вправе отозвать ранее поданное заявление о согласии на зачисление посредством подачи заявления об отказе от зачисления тем способом, которым было подано заявление о согласии на зачисление.'''
    },
    {
        'keywords': ['ЕГЭ'],
        'question': 'Можно ли подать заявление без результатов ЕГЭ? ',
        'answer': '''Да, абитуриенты могут подать заявления в до сдачи ЕГЭ. Если планируется сдача ЕГЭ в 2020 году, укажите год сдачи, оставив графу «Балл» незаполненной. Когда результаты экзаменов будут известны, приёмная комиссия распределит студентов в рейтинге.'''
    }
]